老豆啱啱急病走左，同唔同屋企人講好

老豆急病啱啱走左，但咁啱家姐一日前出發去左好遠旅行。佢平時做野好辛苦好辛苦，呢個係佢期待左好耐一年一次既旅行。

依家好矛盾，唔知同唔同佢講好。就算同佢講，佢都黎唔切見最後一面。而且老豆後事要等幾日後死亡證出左先可以開始搞。

但我又怕唔同佢講既話，佢返到黎會怪我一世。

我應該點做好？

照講，佢有第一時間知情權: 正評

講黎都冇用，由佢開開心心去埋旅行返黎再算：負評

同阿媽商量

可唔可以比埋理據，我個心好亂揸唔到主意

你屋企人有權知

講左都無用

唔通家姐即刻番黎?
除左令佢個心唔好過，仲會有咩效果?

梗係講！
咁大件事你唔第一時間同佢講佢返到嚟知道一定嬲你成世
同埋發生咗咁嘅嘢，就算佢唔知去咗旅行
後尾都會覺得好內疚！

佢去幾耐旅行？

plan 左去兩星期澳洲，sky diving , scuba diving eco tours 乜都book哂，佢依家先啱啱落機一日，要佢第一日到埗就要即刻返黎真係諗到都覺得慘

rip

講啦梗係
去兩星期返來玩完先知道仲撚崩潰

agger

一定講

講啦 至親呀 樓主加油

節哀
我唔了解你屋企人
但唔好太遲講

俾我我會想知
老豆得一個，旅行幾時都得
唔講佢都係怪自己

旅行只是小事，洗左的錢可賺返
送老豆最後一程只有一次
唔好傻。快啲講

講！如果我老豆過咗身，我仲開開心心咁玩，我一定好嬲我自己！就算見唔到佢最後一面，我都要親手幫佢搞身後事。

錢冇咗再搵過，旅行可以再去過，但老豆得一個

講啦 佢有需要知

巴打一定要講
我爸爸之前都好突然過左身
雖然我係外國讀緊書 我到返黎香港果日都係只可以係靈堂見到最後一面
但係我家姐都有同我講 因為佢知道如果唔同我講我會嬲佢一世

唔講既話佢會嬲你亦嬲自己，有乜好處

RIP

咩急病咁勁？
急到家姐去旅行前都毫無先兆？
Btw 講啦

你呢個講法會搞到佢家姐成世人都有根刺係心入面，更有可能覺得自己愧對呀爸
坦坦白白，對你同你家姐都係最無手尾跟

講
你家姐會後悔
樓主都要振作

個個都叫你講
唔好諗喇

雖然唔好意思
但我想八下係咩急病

少年你太八卦了

一定要講

講，如果唔係佢會內疚一世

醫生未查到，要驗屍

只能夠話呢一刻唔講，家姐返來實內疚一世，旅行可以再去，親人點都最重要。

睇到都心up

點解你幫家姐決定？你講比佢聽等佢自己判斷
調返轉諗去旅行果個係你 你又會點？

講左未

個人覺得如果等佢完咗旅行先講嘅話，即使成個trip好正，嗰一刻好開心，佢以後諗返起可能更多係傷心同後悔

May his soul rest in peace.

講完佢知
佢玩得唔開心
你就完成任務咁話自己講咗喇盡咗責任
為乜呢？

你而家講
佢玩得唔開心之餘重隨時怨鳩你話佢知
但又唔敢講出嚟
佢返到嚟你先講
佢最多鬧你唔一早話佢知 想怨自己嗰陣都有藉口推
你而家同佢講 佢揀唔返嚟住
你係咪肯定啲親戚冇閒言閒語佢聽？
返又唔抵 唔返又玩得唔盡興 為乜呢？
你唔講住 有人問起點解你家姐唔返嚟
你大可以話未同佢講

人唔死都死咗
喺度嘅人唔通一定要乸埋口面？
你家姐度咗咁耐去個旅行冇錯喎
你咪等佢去完返嚟先講
再者 身後事呢啲點都要準備一頭兩個禮拜
你家姐而家返嚟根本咩都做唔到
何況你話而家要驗屍

家姐返來唔係為左搞身後事，而係同家人一齊一齊面對老豆的離去，點都重要過旅行！
請節哀

唔好意思,雖然我知樓主而家心情好差,但都想問下。

事前一D症狀都無?本身有無病?年紀有幾大?有無煙酒?係咪猝死?

多謝巴打們意見，其實我本身係屬於理智撚，覺得講左對件事其實冇幫助，所以傾向唔講的。但由於我家姐係超級感性撚，上面巴打話佢之後可能會好內疚自己係當時居然玩得咁開心呢一點好match佢性格，所以我會同佢講左先，再建議佢留係澳洲冷靜下自己，有死亡證我再通知佢返黎。

由下午一路精神緊張到依家，訓就訓唔著，不過要閉目養下神，一陣仲要搞埋出院既手尾。多謝巴打們係我心亂如麻下既建議。

估唔到親戚閒言閒語都係返唔返黎嘅考慮因素 wfc

休息下啦巴打

講啦緊係 佢地有權即刻知
換轉係你你都想盡快知
同埋有好多野要盡早做盡早安排

Btw 如果你屋企係傳統啲
應該無咁快出殯 因為都就農歷七月
但快手拎曬老豆銀行啲錢出黎先
如果唔係到時要搞遺產承辦又要洗多筆

講

你想家姐怨你令佢見唔到老豆最後一面
定怨你令佢無咗個trip

如果唔係醫院過身 等到法醫官紙決定到出殯日子就好早啲通知
如果你要等死亡證出都要3個月

講 但你要比心理準備佢先

你試下全世界都單單打打咁睇下你點
親戚呢家野有時真係好撚閪

I know that feel bro
早三個月先有親人走咗

負評比你個戇鳩

同意

一定講，唔係你家姐一世記住老豆死時自己竟然仲玩得好開心 樓主請保重

樓主保重，聽到你話家姐係感性撚，就更加要講！

睇完個post好sad
樓主好勁 好理性
幫老豆做好埋最後一件事 同安撫好屋企人啦
振作 加油

一定講
唔係既話你家姐一定後悔一世
錢無左可以再搵

Btw rip
加油樓主

佢有權利知
你有義務講
繼續玩係佢嘅事
唔講就你嘅問題

一定要講啦
去旅行以後大把機會
但錯過咗處理自己老豆身後事就後悔一世
佢返到嚟個心情就好似skydive咁
你覺得咁樣佢真係舒緩到平時辛苦工作嘅心情？
唔好諗咁多啦
快啲講啦

講啦屌 去旅行喳

咁諗都好啱，佢怨你冇咗個trip, 你大不了俾錢了事。佢怨你令佢冇幫老豆搞身後事，你點都補償唔到。

當然要講 比返選擇權家姐 唔講可能會怨你一世

旅行幾時都有得去，屋企人得1個

講啦百痴
旅行啲野一年一次咋嘛，下年有得補返，

見唔到阿爸(條屍都好)，一世後悔 for sure

咁大個人，要識handle 呢啲野

Rip

我會咁講
老豆急病死左，d手尾野我地會處理，你可以去埋旅行先返黎

節哀順變
巴打你要加油

話唔講果啲人究竟有幾咁on9

即講啦，老豆得一個，旅行今年去唔成可以明年去

唔好傻
一定要講
話唔講既真係未间熟唔識設身處地仲要懶係分析

你都戇撚鳩
怨人唔講老豆走左因為玩得唔開心？
打完你有無覺得醜

唔講你錯，
講左你無錯。
老豆死仲掛住去旅行，
你想佢比親戚小？

kaiboard打成字打左戈日就出左殘體

仲點會有心情玩吖 我前幾年屋企老人家撞車危胎但係佢個女係外國旅行緊，我地都即刻通知佢叫佢飛返黎搞身後事

屌

會唔會退到訂/搵巴打接手？澳洲旅遊旺季加上呢到大把巴打應該唔難

講啦，佢即唔即刻返黎佢自己決定，你冇得幫佢揀

講，一定講

講
返唔返佢既事

呢個ok , 佢番唔番黎先佢決定番

仲可以繼續打呢D野出黎
你自己自私就唔好出黎比意見啦不如

旅行only

你係未想你家姐返到來拖住gip 買哂手信衝入靈堂

真係要同你家姐講

旅行事小

你唔同佢講 佢返到黎先知老豆走左

一黎佢會接受唔到

二黎佢會覺得自己不孝 身後事咩都無做過

建議講，但同時請家姐放心呢邊有屋企人睇著，事實趕返嚟坐到嘅嘢唔多。佢有權知道，殯儀嘅事都唔係咁快安排到。最緊要可送最後一程。上個月歐遊跟團，有個團友行程第日收到訊息個仔死咗，即時好想返港，但老人家自己走唔識路，最後都跟團走，過二日心情都平伏。

唔好咁傻啦，旅行既野算得咩，屋企緊要呀

加密黎做咩？

無錯 佢咁大個人會選擇返黎定繼續玩埋佢

講啦，你家姐會作出選擇

講 一定要講

連登仔真係無聊
咁都有得嘈一餐

如果佢有買旅遊保險，屋企人過身有似有包
所以book左個啲嘢有得賠
仲可以幫佢即刻飛返香港

快啲講啦

有問題？

巴打保重，休息一下好去辦事，照顅屋企人！

一定要講
至親大過所有吧

講
返唔返嚟係佢既決定，你無權幫佢話事

講啦，我都唔想你同你家姐内疚一世

其實我覺得樓市同佢都一擔擔

屌 旅行遮

前世未去過要去到死老豆都要盡興？

根本 唔駛考慮零秒決定

其實我覺得樓主同佢都一擔擔

屌 旅行遮

前世未去過要去到死老豆都要盡興？

根本 唔駛考慮零秒決定

比你都想第一時間知啦屌

節哀順變, 呢啲時候屋企靠你呢種理智行頭嘅人撐住先, 所以點都好, 盡量休息多啲, 冇胃口都要記得準時食啲嘢落肚, 有咩事隨時上嚟抒發, 連登有班巴打陪你撐住

講 呢d野一定要知

諗唔到有咩理由唔講

RIP

旅行可以下次再去

講好d~樓主加油

講啦 旅遊保險包左架

我買開果隻旅遊保險：

取消旅程
因受保人本人、家屬或生意伙伴身故、病重或身體受傷等導致必須取消旅程，可獲賠償已繳付而未能索回的團費、機票或酒店費用

提早結束旅程
因受保人本人、家屬或生意伙伴身故、病重或身體受傷等導致必須提早結束旅程，受保人已繳付而未經享用的旅費，可獲按比例賠償

都死左 點解要家姐浪費時間返嚟

唔知樓主講咗未。未講嘅話，記得等你家姐返到酒店一個人嘅時候先講。我識人留學、上堂果陣被屋企人通知佢親人過身，見佢上堂忍住喊忍得好辛苦

一定要講,而且係立即!!!
佢失望唔開心就一定架啦, 但做人要分輕重, 樓主唔好咁ON9懶係為家姐著想啦

講左佢浪費金錢可能嬲你幾年，唔講而佢嬲你既話係一世，自己諗

一定即刻講 玩完返黎想分享經歷同派手信時先發覺老豆過左身一定會痴線

一黎嬲你唔即刻講 二黎會怪責自己老豆過身仲咁開心去旅行

如果我係你家姐，我去完旅行返黎之後發現你地已經搞緊爸爸既身後事，我會很傷心，會好失望。巴打快快叫你家姐返黎啦

CLS,你講到旅行重要一切咁
膠左廢事派俾你條ON9

你都識講係考試
可能你個試好重要，好大影響，屋企人想你考埋佢無可厚非。
但去玩喎大佬
細佬，我買左隻袋鼠過你呀，你睇下幾撚得意!你同老豆一人一隻！
家姐，你燒俾老豆啦

我覺得要講，但你要有技巧咁講

你唔講 家姐去旅行果陣買定份手信返黎俾老豆
返到香港佢可以俾邊個 諗起都

Btw樓主都要堅強d 加油

佢知道老豆走左果時佢玩得咁開心，佢會好自責

打比您家姐有技巧咁講，屋企人走左，做仔女既一定唔好受，就算佢唔嬲您咁遲講都會怪自己去旅行見唔到爸爸走，我爸爸走果陣我因爲返工聽唔到電話而內疚左一年，仲轉埋行。快啲同您家姐講聲先啦⋯⋯返到香港先知您叫佢點接受？

點會唔講
你等到佢返黎先講佢一定好後悔自己點解呢排可以玩得咁開心

錢黎姐 又唔係成副身家

你家姐係有權知的

另外你家姐繼唔繼續旅行係另一回事

即講！

佢講左，最壞情況係影響左佢旅行行程。（呢度係講最壞情況，你家人未必怪你）但呢啲仲有得補救，例如下年再去。

但父親過身既後事，miss 左係無得返轉頭，會一世都記得。

講左佢先。

另外，巴打多保重！

一定要講
節哀順變

老豆咩事走？有病入院家姐之前有冇去探？
有既又知老豆會出唔返既，就等佢返黎先講

講啦。你唔講，佢地係可以好開心咁玩呢兩個星期，但同時內疚係可以跟佢地成世。

仲要開post 問

要講，就算佢地趕唔切返黎
起碼佢地可以同自己講盡左力
唔講，無錯佢地係繼續開心玩
但佢地可能會內疚

你咁樣都講得出係你既事
但唔好教壞樓主害鳩人
一係trip去歐洲book哂野比盡5萬好未
因為洗左5萬而心諗老豆點解遲唔死早唔死？
你真係小心比雷劈

等佢返黎前一日先講

老豆死咗都仲識怨人冇咗個trip？正常屋企人應該唔會
除非樓主家姐特別例外

叫佢散完心先返啦
7號走嘅話20號先回魂（好似係）

出殯都係之後嘅事啦

一定要講
你自己設身處地諗就知
呢啲係一世既事
你要同佢商量，咁先代表一家人同埋你顯示尊重佢

佢返嚟之前嗰一兩日先同佢講囉

死老豆都仲想玩得開心，不能理解真係

機械人黎？

做野辛苦...平時24小時on call咁踩足幾年？
壓力大到要睇精神科？
旅行同老豆比除盡非你同老豆水溝油，如果唔係老豆呢啲一生人一次一定最重要

梗係即刻講啦，都唔知樓主要考慮啲乜。

早知/遲知，點都有煩惱壓力啦，比你姐知到慳返D錢好過

樓主頂住呀!!
你比好大壓力自己
連登巴打絲打支持你
我明你而家既心情
同唔同屋企人講真係好掙扎
講定唔講都好
唔好比太大壓力自己,加油!

至親離世
幾多錢都買唔返

講完起碼你家姐會知呢個消息，佢繼續玩定回程都係佢自己選擇。
但你唔講/等佢返黎先講嘅話，佢受嘅打擊只會更大

老母早幾年仙遊了

佢係會快樂2星期 但可能會後悔同內疚一世
所以我覺得要講。

旅行今次去唔成下次可以再去, 大把機會

死老豆需然見唔到最後一面但都起碼可以返黎為老豆做返D野

唔講真係可能嬲撚死你

如果已經過身
其實可等家姐返黎先搞
不過就早啲同長生店/殯儀館講
因為醫院雪櫃唔夠凍
巴打唔好急 一齊陪你

講，掃興佢一段行程，嬲你一陣
唔講，可能嬲你一世。

講可以分批，等佢做左心理準備先。

緊係講啦, 唔講可能後悔一世

講左佢自己決定返唔返黎

旅行可以第日再去
但見最後一面就唔係啦

我老婆個丫爺都係我地去旅行既時候走左,
佢老豆係我地返左香港先同我地講,
不過只係差左一日所以無大分別。

如果樓主家姐係明事理既人,樓主講唔講都應該唔會嬲,因為呢d野真係好難分對錯。

如果早咗知都做唔到啲咩
出殯又可以返黎做
我會支持唔講 但透露少少先
之前有親戚出咗國都係返黎先講

唔死都死左 遲一個禮拜有咩影響?

btw 點解咁多人講見最後一面?
樓主話佢老豆急性突然走左wo,
係香港都未必黎得切見啦。

你講左同迫佢返黎 冇咩分別
一年annual 得12日 就比你咁用晒

支持樓主你同家姐講呀, 你唔講日後真係會後悔.
加上家姐係成年人, 佢都係家庭一份子係應該要知的.

你自已都做多D準備功夫, 等佢知道進度.
會唔會提早番黎就交俾佢自已揀啦.

樓主 Stay Strong!

講𡁵入土/火化前呀

annual緊要過死老豆

講咗先，一定好過遲講

咪on9啦
早番去見一面又無用，人都去左
點解唔開心埋去旅行

即刻就講，根本唔駛考慮

諗唔到咩原因唔講
唔好咁小學雞諗住佢可以玩多幾日
之後成世後悔係咪你補償返俾佢？

當年我呀爺死咗，我呀嫲遲咗一兩日講，佢都可以嬲成世
返嚟先講你可以準備定冇咗呢個家姐

點解咁少人可以體諒到樓主同佢家姐一樣
都係至親既人突然過左身
可以留埋d咁mean既comment?
樓主顧佢家姐感受大家就唔洗顧樓主感受??

講，最多都係破壞左一次旅行；
唔講，佢呢一世都會覺得自己對唔住老豆

試過同樣既野
一個人係外國同朋友睇完電影行返屋企途中
收到屋企人whatsapp話老豆驗到cancer
個腦當堂空白一片

老豆得－個，旅行可以再去。
除非感情差如果唔係無理由唔返香港辦理身後事。
身後事好多野煩，多個人分擔係好事。
家人突然離開，對你應該好大打擊撐住！

唔好好心做壞事 要立即講呀！
佢有權利知
btw 加油巴打

緊係講啦，但你可以補番句可以玩埋先返都得

講喇 你care家姐感受 但你家姐一樣care你地既爸爸 前面有巴打講得好岩 唔好幫你家姐揀 佢知完點做係佢自己既選擇 起碼唔會有遺憾

btw 節哀bro

我估你同屋企人關係好差

第一時間講

唔講既
開心玩完一個trip後佢會內疚一世

連登有愛post
Btw, 講左先，旅行可以再去

下咁都仲要諗架咩 完全冇討論價值

佢地既諗法應該係去旅行一定要開心,話知你天皇老祖都係咁話
老豆老母死左?唔死都死左,唔駛理住啦

梗係講左先
不過同佢講去埋個旅行當散心
香港呢邊你地搞掂
唔洗擔心

其實佢家姐都可能知係佢講既大話
不過寧願相信大話好過面對真相既

睇家姐性格啦
人前堅強果隻就適合私下講
唔係既
有人可以響身邊安慰佢幫佢分擔下都係好事黎

你真係好撚可悲

家姐啱啱知道左了，即刻喊到傻左。好彩佢都好堅強，同埋有男朋友陪住佢，情緒上過多陣應該冇問題。

我叫左佢可以散下心先再慢慢返黎，香港既野我會頂住，佢唔使擔心。醫院都好好，有比埋身後事相關步驟既指示，跟住做應該問題不大。

其實爸爸身體一路都唔好，已經有心理準備呢一日會發生，不過冇expect 咁突然，連醫生都唔知點解。

值得安慰既係佢走得好安詳，唔係痛住咁走。同埋佢走既時候，除左家姐外佢最愛既人都陪住佢。

對佢黎講，終於可以解脫唔使再比病麼折磨，都算係好事。

琴日係阿媽面前忍左成晚，一路好冷靜冇喊過，依家阿媽終於訓左，我一個人係度聽謝安琪首替你高興，啲眼淚水一路停唔到。

多謝咁多位鼓勵我屌我既巴打，最後祝願連登仔珍惜眼前人。

巴打

你做左正確嘅選擇
巴打加油 喊出黎舒服啲

唔該一定要講!
唔該一定要講!
唔該一定要講!

當年我都係類似咁 但係我去左旅行
屋企唔想我唔開心冇講到
我想講
我返到黎知道左更加內疚
點解屋企發生左咁大件事
我仲可以自己掛住去玩
至少對我黎講一世都放唔低
你講左最多肉痛一排 唔講佢會唔開心一世

做就好

巴打做得好好
祝樓主同屋企人早日平復心情

支持住啊樓豬

睇完我都眼濕濕
加油呀巴打

講啦

巴打保重，頂住，好好睇住阿媽

關返生咩事呢
我真係覺得你好可悲
呀唔係
為你屋企人可悲先岩
岩架喇 你繼續為自己諗啦
你既人生一定好美滿

估唔到有人同我一樣諗法

巴打加油

唔開心一定要講出來
唔講出來仲難受
如果見到你媽媽好唔妥，例如成日係到喊，可以考慮下帶佢係見下社工，始終失去另一半既打擊好大，唔係每個人都面對到
最後。。巴打，請節哀順變。

我覺得可以講
但辛苦哂樓主喇
節哀順變

同意

我老媽子就係我旅途中走

衰老豆講
好老豆唔講

條友都冇撚腦

take cate man

唔講仲以為樓主驚佢家姐即刻返來爭身家

處理洽當
respect and support

做得啱丫樓主
中學個時丫媽末期癌症，本身都有準備佢隨時走。日日都去探佢
點知有一日我去左唱k 夜晚七點返到屋企就收到後父電話話丫媽走左
重點係聽返姑娘講原來佢下就去到就已經急救緊，但我後父好仆街咁尊特唔講，特登唔俾我見最後一面。
自此嬲佢一世

Rip
冇野親得過自己屋企人

Rip
巴打振作

遊行總會有機會再去 反之自己諗

撐住啊巴打

一定講。
我試過去旅行，祖母急病
收到電話，我買即日最快個班機返嚟。
又收到電話，話祖母穩定咗，叫我繼續玩。
咁我都係決定個日返來，落機我一開電話就收到祖母走咗嘅message。
你家姐有權知，點決定係佢嘅事。
你唔可以剝奪佢自己決定嘅權利
佢玩完返嚟，佢會後悔一世，唔係嬲你唔話佢知，係佢內疚晌呢個時間冇去陪屋企人。

走得舒服好難得 巴打爸爸有福氣
唔開心就揾個位自己抒發下/同熟朋友傾下
慢慢來 唔好逼自己開心

一年一次旅行? 大把人幾年先去一次旅行
錢搵得返，親情搵唔返

加油。唔知可以講乜

我老竇都岩岩過左身
由我係醫院聽到個一刻起
我諗既一路都係點樣令仲在生既屋企人開開心心
我同我媽，我哥3個都無乜喊過（至少係人前
反而個個親戚黎到都喊到豬頭咁要安慰返佢地轉頭
唔通我地3個又好可悲咩
每個家庭有自己既相處模式 唔明樓上班傻鳩咁激動做乜

我係過來人，處境同你家姐一模一樣，到左目的地屋企人同我講爸爸走左，我即刻買機票番番屋企，雖然都係見唔到爸爸最後一面，但依種時候係好需要一家人一齊面對，旅行去唔成唔緊要，來日方長一定有機會再去，但而家講緊係最親既爸爸，所以我一定會想第一時間知道。仲有，記得記得要一路同你家姐保持聯絡，我果陣同一日來回香港，去程既時候滿心期待，回程係完全唔同既心情，果種衝擊同揪心既感覺我呢一世都會記得，但係身邊一個人都無，電話又無信號，自己一個係唔熟悉既環境要搞掂所有野番香港係好無助，同唔到任何人抒發自己既唔開心係好辛苦，只能夠自己一個擰咩面對住個窗開左水喉咁喊。所以要撐住你家姐，同時自己要變得堅強，就係呢D一瞬間你就要無選擇地成長，加油，我明你心情。

個決定權o係你家姐度，但佢作為子女有知情權

但我有個問題，如果你講左，佢決定唔返黎，你地會唔會怪佢？

梗係講啦, 你唔係咁自私為左滿足自己做"好人"既慾望, 令到你家姐一世遺憾下話

正常會提早返，不過都冇辦法
又係睇家庭自己感情好唔好，關係好既，去繼續行程無所謂，關係唔好即刻返都可以有野講

巴打要加油！有咩唔開心同唔到其他人講既就上嚟發洩下。E到好多巴打都會撐住你

一定要講
前排我婆婆係大陸入咗icu就黎唔得 我嗰陣仲係美國讀緊書 我媽咪原本諗住唔同我講 但佢後尾都講咗畀我聽 我即刻買機票返去唔理啲功課考試 因為臨時買 冇哂啲機票 我係機場喊住求啲航空公司 求咗第三間先有機返香港 雖然最後睇唔到佢最後一面 但起碼我有睇住婆婆出殯
我嗰陣都有同媽咪講 話如果佢冇同佢講 我會憎佢一世 因為婆婆由細睇住我大 最錫嗰孫係我 我係一定要返去無論見唔見到佢最後一面
我好肯定 你唔講 你家姐會憎你一世

樓主辛苦你，屋企人過身仲要顧慮其他家人感受，希望你take care yourself, 早日重新振作

佢翻到黎先知道嗰下會覺得自己好似係外人，點解連自己老豆嘅後事都冇幫到，仲掛住去玩。

講完都無心情去旅行架啦

點解仲可以開post問，諗唔到有咩理由唔講俾家姐知

On9
緊係講比連登仔聽先啦
家姐呢d外人講唔講都罷

緊係講啦
如果佢玩完返到黎抱住一個放鬆既心情去聽到呢個消息一定會崩潰
而且會好怪責自己無同你地一齊分擔 仲要你地去為佢著想 會好自責
雖然你係好好既細佬/妹 但你唔可以幫家姐選擇

Rip 樓主老豆
你地成家都要堅強啲呀！

樓主 我媽岩岩確診子宮頸癌末期。。。睇黎要比啲心理準備

樓主加油 節哀順變

好好睇住伯母
家姐有男朋友睇住應該ok

加油！

樓主 我個 case同您一模一樣
而我就係個個去左長旅行既家姐

我上星期返到黎香港先知
連佢嘅funeral都去唔到
如果俾我揀 我會希望屋企人同我講

您應該照同佢講 佢返唔返黎送殯係佢決定
佢唔會嬲您一世 但呢個會係跟佢一世既遺憾

好撚mean

有冇得遲多幾日先講 ？

依樣又係好奇怪，家事嘅野竟然係外人知先

好聽d叫做聽取多方意見

樓主呢件事 關喊唔喊同往後點生活事咩
你講得岩 每個家庭都有自己既相處模式
但係決定權應該係係樓主家姐身上
唔係樓主
如果係如你地所講咁
佢家姐知道左件事佢一樣可以揀唔返黎 繼續玩
只要係佢自己揀既 的確係冇問題

要同樓主say聲sorry
唔係想係呢個post引起D罵戰
樓主做得好岩
同埋節哀順變。

我自己都經歷過爸爸離世
只係唔明白點解有人可以講得咁輕鬆。

你都痴痴地，旅行幾時都有得去，老豆就得一個 咁都要問

樓主處理得好好架啦已經

佢都唔會想中間有段空白期。理性上好似無用，但係感性上一定會會後悔一世。
人一世大把旅行，老豆就得一個

世上幾百種人 個個諗法唔同 唔理解好正常
但人地同屋企人既相處方式同你唔同就又可悲又無腦既話都幾撚搞笑

仲諗?你覺得去旅行重要過屋企人

一定講左先啦 你講左佢點做係佢既事 但你唔講 佢實嬲你唔第一時間同佢講

利申 經歷過

廢事搞到特登入黎剩係撩交嗌咁補多兩句
樓主記得 今後就住呢件事你地要做既任何決定
只有你地幾個家人先有資格出聲批評
無論點都好 唔好比其他人既閒言閒語搞到你地唔開心就得

話唔講班人係咪覺得自己好理性好撚威？

講啦！仲諗，快呀

好多人會好心做壞事。
以為係對佢好，係短暫既好
但係對方晌個旅程當中係呀開心完呀，但係會內疚一世。
出發點表面上係好，其實係害左人一世

情況一模一樣，老豆突然走咗，個妹去咗旅行，我地都係等佢番嚟先話佢知，可以等佢開心玩多幾日，因為就算佢即刻book機票番嚟都無野做到
你早d話佢知除咗早d唔開心之外有咩用？咩叫有權第一時間知？係咪睇得電視劇太多？

樓上咁多人話咩內疚乜乜，其實到個時會好多野煩好多野諗，但又好多野唔可以即刻做，一家人無人會為咁少事諗咩內疚既無謂野

老豆已經去左 就算即刻番黎乜都做唔到
送殯果D又應該未咁快

不過呢個情況 講唔講你都唔會有錯
外人唔會比到意見你
得你知道你家姐知道左個消息會點

其實你家姐可能已經睇到呢個post

起碼佢唔會怪到你咁遲同佢講

旅行只係一件好小好小既事

呢個post真係睇到香港有幾多冷血孝子 講咩出殯見最後一面，依家出殯唔洗排期唔洗搞手續通知親友？唔洗搞身後事認屍乜乜柒柒？死咗就咁拎條屍去殯儀館拜兩拜就上山呀？人都死咗好好睇睇都送埋家人最後一程安頓好先心安理得丫，乜撚嘢活得開心真係on99，活得開心唔撚洗做呀？

btw巴打節哀順變

我冇睇其他人嘅回覆， 家家有本難念的經，我只係講工作再辛苦，一年都有一次旅行， 將來仲有更多嘅旅行， 但係老豆第一個，你唔同即時佢講，佢可以怨你一世。
你有能力嘅就同佢同阿媽 或者其他屋企人事後一齊去散心。

你係咪有反社會人格障礙 建議你去睇下心理醫生
自撚私 講緊至親呀 最起碼都要有知情權

去一半先講囉
如果咁care 佢個旅行

不如等佢臨上機返黎先講

等佢可以即時仆返黎又玩得開心

其實死亡證到安排哂儀式各樣野，快既可以幾日內完成哂，當然應該要比多d錢

有人走左即刻唔貼得揮春？

就算去旅行玩得開心

一返黎收到呢個消息都....

係，如果返到嚟先知，家姐可能以後都好唔想記起依次旅行，甚至對旅行有恐懼

樓主加油

你家姐人生得一次旅行？
好簡單決定啫

其實大家都講左 旅行定老豆 邊樣第一

重使講 正評啦
Btw rip樓主

你阿妹返到黎一定會多謝你可以令佢有一段愉快嘅回憶
之後諗返起段旅行一定會好開心

講左，你家姐成個trip都唔安樂，逝者同生者都唔開心，你自己決定啦

我上個月同啊妹去日本旅行
翻到黎婆婆已經走左
原來係我地出左發第3日走既
好sad
我仲求左個身體御手俾婆婆

其實火化可以就時間, 不過我忘記左中間可以隔幾耐, 佢地好似都係搵師父選日子做法事。

最主要一點係個人已經唔喺度，而唔係你家姐取消左個trip飛返黎可以見到佢臨走果一刻，所以都係等佢玩晒先講啦，咁係最好解決辦法，身後事可以盡量拖既啫

照講 要玩幾時都有得玩 但老豆得一個

即刻講!

家人》》》旅行

講，樓主加油，節哀順變

講
旅行以後大把機會

送首歌比樓主 雖然呢首歌係送比母親 但親人一樣有Feel

這就是你行走的街道
瞧 請看看前方
那就是你的未來

母親給予的諸多溫柔
懷抱著愛不斷向前行走
那時還年幼，不懂什麼涵義
握著那樣子的我的小手
一起走到了這裡

夢往往在高高的天空中
傳遞不到而感到很害怕 但也一直追尋著它
因為這是自己的故事 不要放棄
若變的不安，便緊握著手
一起走過來

有時候卻討厭這份溫柔
而對離開的母親無法展露出樸實的一面

瞧 請看看你的步伐
這就是你行走的街道
瞧 請看看前方
那就是你的未來

有時候卻討厭這份溫柔
而對離開的母親無法展露出樸實的一面

瞧 請看看你的步伐
這就是你行走的街道
瞧 請看看前方
那就是你的未來

瞧 請看看你的步伐
這就是你行走的街道
瞧 請看看前方
那就是你的未來
迎向未來
慢慢地走下去

多個人互相扶持，旅行wfc

我覺得 我唔會否定呢位巴打既睇法
但我個人黎講我會選擇講

梳 quote錯。。。

照講啦，噤大件事。等佢自己決定返唔返嚟

重點明明係家姐嘅知情權
至於返唔返黎明明應該係家姐決定嘅事
如果你隱瞞,等於幫佢決定埋唔返香港其實好自私

點都好,樓主都要堅強d

要佢收到消息後挨埋剩低既旅程。比我就仲大恐懼
下次再去會好怕收到電話。短訊

恭喜🎊🍾️🍾️

樓主加油 RIP

可以隔好耐。遺體可以keep
好多有錢人都會擇日。同埋都要搵殯儀館既期

我屌你啦派膠都分清楚場合啦柒頭

我媽咪走左個陣我係外國 屋企人過左一日先同我講
我都已經好嬲好嬲
你自己諗啦

講左先, 佢有知情權

都係嗰句 早啲揾殯儀館雪櫃會雪好啲
醫院嗰啲唔夠凍❨得4度❩
擺太耐會有變化
無咁好睇

講啦，佢咁大個人自己應該識得判斷去點做
而你都有責任話佢知你親人的狀況

樓主，啲段時間其實係好難捱，你唔同佢講個情況你自己都有個心理壓力，不過點都要撐住啊！

咁係你無知同on9，點解要人地跟你？我親人過身個時無人咁弱智諗埋呢d無謂野

嬲what呀其實

節哀順變

一定講
但可以遲幾日

開心完咁多日
返到黎知道自己父親死左
回憶返旅行所有既快樂時光都會有罪惡感
越快樂就越內疚
而且按年遞增

有咩可能唔講 拍劇咩

講喇 你都識講佢感性撚
不要 樓主節哀

過

當一個人有知情權
請唔好幫人做決定(好似係)
結論:講

講左先啦，唔講就一世

點可能唔講？旅行比起老豆好小事

巴打節哀順變

一定即刻講
佢旅行番黎
知道自己玩得咁開心既同時
屋企出左咁大件事
所有快樂回憶都會變內疚
愈長既旅行愈崩潰

正皮左 呢個時候一家人更加要互相信任 你都要相信你家姐有能力處理到自己情緒

樓主加油
我覺得你家姐應該知
呢d事對一個家人黎講係一件大事
爸就只有一個
玩就幾時玩都得
你唔可以自私咁 因為你家姐辛苦左咁耐終於可以放鬆自己 而唔講佢聽
你冇權唔講佢知
正當佢咁開心返黎先知去世呢件事
對佢就係殘忍
就算佢唔怪你咁遲講你知
佢都會自責 呢個時候玩
所以 有d時候要分輕重
佢係你老豆呀!

旅行可以再去 但老豆就得一個

樓主加油

將心比己咪知道想唔想，旅行期待左好耐但可以再去咖喎大佬。如果老豆走左但我去左快活（雖然我係唔知情），我都會好傷心。 （加油加油！）

換著你係家姐，個細佬咁樣瞞妳幾日，跟住佢之後諗返自己果陣玩到風山水起，惱自己仲會惱埋你呀

好過你班感性撚下下鬧人可悲

快啲講啦
爸爸RIP

錢定老豆緊要 自己諗

問題係你地自以為理性，實質係on9
你地以為人都死左，叫個家姐返黎都無補於事，不如開心去埋個旅行
實質根本計錯哂，為人子女，即使見唔到老豆最後一面，都希望可以幫手打點身後事盡一番心意
家姐去完旅行，返到香港先知老豆過左身，佢本身去旅行嘅快樂回憶你以為會仲快樂咩？到時只會變成令佢更加傷痛嘅回憶
我唔係感性撚，而係俾你更理性，識得計埋佢家姐嘅感受

認同，大家只係諗家姐旅行時既感受，
根本無諗過之後佢要承擔返之前因為老豆瓜左而自己竟然開開心心係度玩既果種反差感，永遠無人會諗多依一層

好呀 第時你死撚左 叫你屋企人周圍玩 盡量拖 拖到你條屍都發霉先好番黎搞你身後事好無？盡量拖

講 我會好自責 老豆死左之後 我仲玩得好玩心
所以一定要講

識個遠房親戚老人家突然出事入醫院
佢個仔同新抱好耐無去旅行 平時兩公婆各有各忙
佢地一上機第一日就出事 老人家就係唔想佢哋咁辛苦連玩既機會都無而無講到
玩左五日番到香港先同佢哋講番 但手尾已經好長
老人家算幸運架喇 起碼保得住條命 又慢慢康復緊
但其實個仔同新抱好自責 覺得老豆咁辛苦個陣自己係到遊山玩水

講，等你家姐決定

係我就一定唔講
個分別係
講左個責任就係佢孭 佢連僅餘既假期都過得唔開心
唔講個責任就係你孭 至少佢有個美好既假期

一定要講，如果唔係你家姐會內疚一世，我堂家姐早排過左身，佢過身嗰刻我睇緊劇突然接到電話，我都一直諗緊原來佢辛苦緊嗰刻我竟然做緊啲咁無聊既嘢

講啦，我覺得你家姐會想知，事後先知，感覺會好內疚，旅行可以再去，但有d野錯失左就無得再黎過

你都on9 緊係講
旅行大把機會再去啦on9仔，係洗多啲錢姐

一定係講
我之前去旅行既時候我呀叔過身
屋企人都有立即講
亦覺得如果等我番黎先講我會好唔開心

一定要講

有類似經歷，我老豆走個陣我都係離左講，見唔到最後一面

趕返黎同家人一齊面對，一齊處理後事係唯一能夠彌補個種“總算為左老豆做左d野既感覺”

我一開始都經歷過樓主理性mode ，因為要堅強，全家靠你，但慢慢，慢慢，深夜個陣眼淚就會開始流

樓主take care

你確定佢去完返黎仲會覺得依個係美滿假期？？

我都覺得樓主要同家姐講
但樓主都係為佢家姐著想，但諗得無咁全面，上面啲人唔洗屌咁甘喎

要講，佢會自責一世

個老豆佢都有份，你家姐一定希望可以幫手參與佢老豆嘅身後事
當時等佢返黎，問起老豆去左邊
你先話已經過左身，身後事你同阿媽已經搞掂哂，到時佢去出殯果日就得
係你地搞緊老豆身後事果陣佢就遊山玩水，你以為佢咁樣會好心安理得？

我屋企人都係近來走左 冇野大得過呢d事
同佢講啦

已經過左身 其實無分別

等佢開開心心去完旅行先講，
一陣玩得唔開心返黎無謂，
我係過來人 我阿公走果陣都無同阿媽講。
等佢返到黎先同佢講 等佢個旅程唔好帶住負面情緒去玩

你阿媽有無多謝你？

幾艱難日子都要過早啲傷心好過一世傷心你唔講只係逃避 一路好走

真係好恐怖，乜依家啲人可以將生死睇得咁輕，連個旅行心情都比唔上。
去玩真係咁重要？死老豆都唔緊要？
如果係自己間屋火燭燒左，我諗樓上話唔講啲人，即刻夜機飛返嚟啦

只有無人性既人 親人去左 自己去玩都唔會內疚 /唔想趕返來

走時佢唔係香港佢已經好難受 你重搞到佢無得趕返來即係害多佢一穫

至親來

奔喪呢個字聽過未

就係專門for 呢個situation

你有責任講
佢有責任回來

that's all

你感覺良好就得啦
正常人呢 就有情緒呢樣野
唔係個個都理性overide 到 /理性行先既
你的確係小眾人士
呢度好多普通人 佢地既諗發都好普通

至親來世

第一時間當然係接受唔到
我唔知你老豆係未長期病
但樓主講緊急病

突然個隻 因為接受唔到而傷心 係完全正常合情合理
正常係傷心過後 先諗要為先人活得更好

我唔會話你反常
但你的確與別不同 因此
攞你自己套落人地度唔係咁合適

第一唔係人人好似你咁會再有心情玩
第二 燒左之後都有好多野要屋主即時著手搞 (e.g.火險）
第三係改變唔到時實 但係有好多手尾要搞

做人有d 承擔好無

[/quote
第一唔係人人好似你咁會再有心情玩
第二 燒左之後都有好多野要屋主即時著手搞 (e.g.火險）
第三係改變唔到事實 但係有好多手尾要搞

做人有d 承擔好無

有時候唔係講有無用嘅，除非你當人完全只係一件工具

性乜撚嘢丫，冷血撚有鬼人性咩

講啦 睇戲睇上腦咩

好彩樓主有講到，加油！

首先 你班仆街連登仔咪撚標籤人感情撚冷血撚啦
每個人成長 背景唔同 對親人離世既感受都唔同 咪撚迫對方一定表現同自己一樣啦

回返樓主 連登仔對你家庭同你家姐一無所知 只能畀埋啲三姑六婆意見你
同返你的屋企人商量啦 究竟你家姐會點諗你地心底應該有個譜

上面講到明自己間屋
你未當代入下lo

唔好意思lo 我本身係屋主 所以即刻代入到

同我個ex一樣
一出發去旅行 第二日老豆急病去世
即刻趕返黎 雖然都係見唔切最後一面

你唔係自己間屋著火 都要屋企人幫手搞哎ma

定你expect 玩到盡興返來樓下 睇到自己單位 燒哂個刻 真係明符其實快樂回憶

btw 每個人價值觀都唔同
我就唔多評價閣下啦

但

同樣地

親人離世 旅行趕返來 我認為係人之常情唔算無理性

做事唔係下下都理性行頭 明智行頭 聰明行頭 既

講左冇手尾跟，遲講可能會怪你

係急病
死老竇都要鬥可憐鬥死得慘
真係頂你地唔順
哎也你老竇唔係急病過身呀？你唔明呀！

一樣米養百樣人，每人點處理都好唔同。
我又想起以前老細講佢D野，
大意係佢阿媽唔小心出意外走左，佢當然仲係好專心自己工作先，冇見最後一面，佢仲好proud of 呢件事間中向同事分享。

唔講包保恨你一世

條理性撚真係好搞笑
係咪睇得動漫太多啊 咩眼淚都唔會有滴,連埋佢個份活下去
連登係咪咁多中二病傻鳩

痴線 你老細唔識同上司講有急事請半日假？
我覺得係無感情多d。

我覺得佢老闆意思係"你班奴隸死老母都唔好問我攞假"

對下屬佢又唔會咁，起碼我做緊個陣冇聽到咁刻薄
佢宣傳係"工作是我生命"價值觀。

利申：佢係一個校長。